quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как получить длину списка в Python?',
        'options': ['length()', 'size()', 'len()', 'count()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как вставить элемент в конец списка?',
        'options': ['insert()', 'append()', 'add()', 'extend()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор проверяет равенство?',
        'options': ['==', '=', '!=', 'is'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как комментировать код в Python?',
        'options': ['//', '#', '/* */', '<!-- -->'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что делает функция print()?',
        'options': ['Возвращает значение', 'Выводит данные', 'Запрашивает данные', 'Удаляет данные'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое список (list) в Python?',
        'options': ['Тип данных для хранения нескольких элементов', 'Функция', 'Ключевое слово', 'Оператор'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как создать цикл в Python?',
        'options': ['repeat', 'loop', 'for', 'while',],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что выведет команда print(2 * "3")?',
        'options': ['6', '23', '33', 'Ошибка'],
        'correct_option': 2
    }
]
